<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Information | Norman&#39;s Academic Blog</title>
    <link>https://sefiroth.net/nap/categories/information/</link>
      <atom:link href="https://sefiroth.net/nap/categories/information/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Information</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>de-de</language><copyright>© in 2017-2020 by Norman Markgraf</copyright><lastBuildDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://sefiroth.net/nap/img/icon-192.png</url>
      <title>Information</title>
      <link>https://sefiroth.net/nap/categories/information/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Auch R markdown Dateien sollten sich an Regeln halten</title>
      <link>https://sefiroth.net/nap/post/auch-r-markdown-dateien-sollten-sich-an-regeln-halten/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sefiroth.net/nap/post/auch-r-markdown-dateien-sollten-sich-an-regeln-halten/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Jede Programmiersprache hat Regeln.
Neben dem Regelwerk welches durch den Syntax einer Sprache festgelegt wird, gib es aber noch Regeln über die Form in der man den Quelltext schreibt.
Diese sogenannte &lt;em&gt;Stilregeln&lt;/em&gt; (engl. &lt;em&gt;style guides&lt;/em&gt;) sind von Programmieren aufgestellte Regeln um ein einheitliches “Schriftbild” des Quelltextes zu erhalten.
Das Ziel der &lt;em&gt;Stilregeln&lt;/em&gt; ist es, den Quelltext lesbarer zu gestallten, um leichter Änderungen einzupflegen oder um unnötiges zu vermeiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Programmiersprache wie &lt;em&gt;Python&lt;/em&gt; zum Beispiel hat mit &lt;a href=&#34;https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/&#34;&gt;PEP8&lt;/a&gt; einen eigenen Standard wie ein &lt;em&gt;Python&lt;/em&gt; Programm geschrieben seien sollte.
Dazu gibt es auch gleich das passenden Prüfprogramm (früher &lt;code&gt;pep8&lt;/code&gt;, neuerdings &lt;a href=&#34;https://github.com/PyCQA/pycodestyle&#34;&gt;&lt;code&gt;pycodestyle&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schreibt man ein &lt;em&gt;R markdown&lt;/em&gt; Text mag man vielleicht nicht daran denken, dass so eine Idee auch hier sehr sinnvoll ist.
Neben den gängigen Style-Guides für den &lt;em&gt;R&lt;/em&gt; Quellcode (z. B.: &lt;a href=&#34;https://google.github.io/styleguide/Rguide.xml&#34;&gt;Google’s R Style Guide&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://adv-r.had.co.nz/Style.html&#34;&gt;Hadley Wickham’s Advanced R - Style guide&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://jef.works/R-style-guide/&#34;&gt;jef.works R Style Guide&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://csgillespie.wordpress.com/2010/11/23/r-style-guide/&#34;&gt;R Style Guide&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;https://github.com/rdatsci/PackagesInfo/wiki/R-Style-Guide&#34;&gt;R-Style-Guide&lt;/a&gt;) gibt es aber kaum Regeln (z. B.: &lt;a href=&#34;https://holtzy.github.io/Pimp-my-rmd/&#34;&gt;Pimp my Rmd&lt;/a&gt;) für die Gestaltung von &lt;em&gt;R markdown&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;stil-regeln-für-gutes-r-markdown-ein-erster-vorschlag&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Stil-Regeln für gutes &lt;em&gt;R markdown&lt;/em&gt;, ein erster Vorschlag&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Keine unnützen Zeichen am Ende von Textzeilen. / &lt;em&gt;No whitespaces at the end of a line&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Textzeile sollte mit einem ‘echtem’ Zeichen enden und nicht mit einem ‘unsichtbarem’ Zeichen.
Das heisst: Leerzeichen, Tabs, harte Leerzeichen etc. gehören nicht ans Ende einer Zeile.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zwei Leerzeilen vor einer jeden Kopfzeile. / &lt;em&gt;Two blank lines before every header&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um die Inhalte auch klar voneinander trennen zu können sollte man vor der Kopfzeile zwei Leerzeilen eingefügt werden.
Statt&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Das ist eine Kopfzeile auf der 1. Ebene
## Das is eine Kopfzeile auf der 2. Ebene
Das hier ist einfacher Text&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;sollte es so gegliedert sein:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;

# Das ist eine Kopfzeile auf der 1. Ebene


## Das is eine Kopfzeile auf der 2. Ebene

Das hier ist einfacher Text&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vor und nach Aufzählungen sollte immer eine Leerzeile stehen. / &lt;em&gt;One blank line before and after itemizations or enumerations&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statt&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Das ist eine Liste:
- Ein Punkt
- Ein anderer Punkt
Und hier geht der Text weiter.
1. Der erste Punkt.
2. Der zweite Punkt.
Und wieder mal ein Text.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;sollte es so gegliedert sein:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Das ist eine Liste:

- Ein Punkt
- Ein anderer Punkt

Und hier geht der Text weiter.

1. Der erste Punkt.
2. Der zweite Punkt.

Und wieder mal ein Text.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vor und nach Codeblöcken sollte immer eine Leerzeile stehen. / &lt;em&gt;One blank line before and after a codeblock&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statt&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
Etwas Text vorher
```{r}&lt;code&gt;1+1
```&lt;/code&gt;und danach.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;sollte man es besser wie folgt gliedern:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
Etwas Text vorher

```{r}&lt;code&gt;1+1
```&lt;/code&gt; und danach.
&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Keine anderen Sprachen als &lt;em&gt;R markdown&lt;/em&gt; für Inhalte oder Design nutzen. / &lt;em&gt;Use no other languages to create content or design, other than (R) markdown.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keine anderen Sprachen, insbesondere LaTeX, um besondere Effekte zu erzielen. Dafür sollten (native) DIV oder SPAN Abschnitte benutzt werden und entsprechend durch spätere (Filter-)Programme umgesetzt werden. So ist es immer möglich Design-Ideen für alle möglichen Zielsprachen zu erhalten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;rmdstylechecker-ein-erster-style-checker-für-r-markdown&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;RmdStyleChecker, ein erster Style Checker für &lt;em&gt;R markdown&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die ersten drei Punkte der Liste habe ich zu Testzwecken in einem kleinen Projekt mit Hilfe von &lt;em&gt;Python&lt;/em&gt; implementiert.
Den &lt;em&gt;Python&lt;/em&gt;-Quelltext findet man unter &lt;a href=&#34;https://github.com/NMarkgraf/RmdStyleChecker&#34;&gt;RmdStyleChecker&lt;/a&gt;. Er läuft unter &lt;em&gt;Python&lt;/em&gt; 3.5+.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub Webhook eingebaut!</title>
      <link>https://sefiroth.net/nap/post/github-webhook-eingebaut/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sefiroth.net/nap/post/github-webhook-eingebaut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GitHub bietet die Möglichkeit an, bei Interaktion mit dem Server automatisch einen Webhook zu aktivieren. Dahinter versteckt sich ein Aufruf einer URL mit einem sogenannten POST-Request. Wertet man diesen aus, so kann man z.B. nach jedem &lt;em&gt;push&lt;/em&gt; automatisch ein &lt;em&gt;fetch&lt;/em&gt; auf dem Webserver starten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich nutze das gerade um meinen Blog immer dann zu aktualisieren, wenn ich auf dem GitHub eine Änderung vorgenommen habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit sollte ich nie wieder vergessen alles auch auf dem Server zu aktualisieren!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir warten ab. ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okay, alle Verzeichnisse sollten den richtigen Besitzer haben ;-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NACHTRAG:&lt;/strong&gt; (vom 01.01.2018)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider schaffe ich es nicht auf PHP heraus auch nur ein Skript auszuführen. Daher wird z.Z. alles via &lt;code&gt;crontab&lt;/code&gt; ausgeführt. Nicht optimal, aber es läuft erstmal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
