<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Information on Normans Akademischer Blog</title>
    <link>/nab/categories/information/</link>
    <description>Recent content in Information on Normans Akademischer Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016-18 Norman Markgraf</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/nab/categories/information/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Auch Rmarkdown Dateien sollten sich Regeln halten</title>
      <link>/nab/post/auch-rmarkdown-dateien-sollten-sich-regeln-halten/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nab/post/auch-rmarkdown-dateien-sollten-sich-regeln-halten/</guid>
      <description>Jede Programmiersprache hat Regeln. Neben dem Regelwerk welches durch den Syntax einer Sprache festgelegt wird, gib es aber noch Regeln über die Form, in der man den Quelltext schreibt. Diese sogenannte Stilregeln (engl. style guides) sind von Programmieren aufgestellte Regeln um ein einheitliches “Schriftbild” des Quelltextes zu erhalten. Das Ziel der Stilregeln ist es, den Quelltext lesbarer zu gestallten, um leichter Änderungen einzupflegen oder um unnötiges zu vermeiden.
Eine Programmiersprache wie Python zum Beispiel hat mit PEP8 einen eigenen Standard wie ein Python Programm geschrieben seien sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub Webhook eingebaut!</title>
      <link>/nab/post/github-webhook-eingebaut/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nab/post/github-webhook-eingebaut/</guid>
      <description>GitHub bietet die Möglichkeit an, bei Interaktion mit dem Server automatisch einen Webhook zu aktivieren. Dahinter versteckt sich ein Aufruf einer URL mit einem sogenannten POST-Request. Wertet man diesen aus, so kann man z.B. nach jedem push automatisch ein fetch auf dem Webserver starten.
Ich nutze das gerade um meinen Blog immer dann zu aktualisieren, wenn ich auf dem GitHub eine Änderung vorgenommen habe.
Damit sollte ich nie wieder vergessen alles auch auf dem Server zu aktualisieren!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>